中概妖股台積電TSM苦主區 (2)

中華民國

120 入貨都要豬

含淚hold到年尾

Lm

契公 張忠謀

垃圾股

我地係咪應該唱好 等有人信去入貨 咪有得升

從台積電本次財測來看，2021年下半年美元營收有機會較上半年成長近1成，顯示好戲會在下半場，而主要業績推手將來自於主要客戶陸續加入5奈米行列及7奈米及成熟製程滿載的強力貢獻，全年營運攀高可期。在觀察重點上，法人則關注其高額投資是否能獲得同等回報，以及新製程毛利率回升速度。

另一方面，台積電宣告未來三年將投資千億美元，以提升產能技術，且光2021年資本支出就達到300億美元，部分法人憂心是否會增加折舊成本攤提壓力，對毛利率及獲利造成負面影響。公司強調，長久來公司與客戶的合作都非常緊密，目前可明確看到客戶對5奈米、3奈米製程的需求十分強勁，且將延續多年，因此決定拉高資本支出，以盼能抓住成長契機。
熟悉半導體的人士指出，如以28奈米製程來看，台積電2010年資本支出高達2,020.86億元，足足是2009年的964.68億元2倍多；而公司旗下28奈米製程於2011年量產，爾後造就了公司史上最賺錢、稱霸最久的一個製程世代，外界也期盼台積電能再次打臉空軍，締造另一個輝煌紀錄。

派息1.76多撚謝

$98成本路過
跌到$100賣埋其他股 大大力再加

點解FT仲未派息

你買咁少

4股呱呱叫

又星期一

要升了

IB派咗息
但個數多過我應得既

點睇

Report
日期range set 4月頭兩個星期再click隻股票

升旗一

你得4股派$176俾你好無

On9得4股衝出黎把撚

台灣打風？

4股就縮番入你老豆個子宮到先啦

幾時返到家鄉

大家覺得過幾日TSM有無機會上返123 125左右?

123買完坐足咁多日都升唔返

冇 準備直落80

大戶

Rich 均價幾多

刷過ja

慘無水缺水力發電。一停工唔知點算

SAME 帳面減幾千鎂

揸住左啲7月call 好撚驚呀屌

炒股票要睇埋天氣，政治
屌佢老母真係妖股

地震 玩完

真係地震

連個天都要tsm收皮

地震啊

地震

打風未呀

咩玩法黎？？

俾契雞死亡螺旋沽

盤前暴升1%慶祝